+++
title = "Комфорные отображения"
weight = 6

[taxonomies]
authors = ["kogeletey"]

[extra]
math = true
+++

### 6.  Аргумент и модуль производной. Конформные отображения.

Взаимно однозначное отображение области комплексной плоскости на область $G$ является конформным
если это отображения во всех точках обладает свойством сохранения углов и постоянства растяжений.

Пусть функция является однозначной и однолистной функцией в области $g$ и $f'(z)\neq 0$
Тогда функция производит конформное отображение области $g$ на область $G$ комплексной плоскости,
представляющую собой $w=f(z)$

Пусть функция осуществляет конформное отображение области $g$  комплексной плоскости на область $G$ и ограничена в $g$
Тогда функция $f(z)$ является однолистной и аналитической в области $g$

Конформное отображения области комплексной плоскости на область $G$ осуществляется только однолистными аналитическими функциями комплексной переменной 
с производной отличной от нуля.

Отображение, при котором сохраняются абсолютные величины углов, является конформным отображением второго рода.
Первого рода отображение, выше.


### Основные принципы отображения

1. Взаимно однозначное соответствие

Если функция являться однозначно аналитической функцией в области $g$, осуществляющей однозначное отображение на область комплексной плоскости $\omega$.
Тогда это отображение конформным.

2. Принцип соответствия границ

Пусть соблюдены условия из 1 пункта. Тогда если сохраняется направление обхода, то конформное отображение совершается на внутреннюю область, ограниченную контуром.

3. Принцип симметрии

Если задана непрерывная функция, которая осуществляет непрерывное отображение области на комплексную область,
и при котором участок $\gamma'$ границы $\gamma$ переход в прямолинейный участок.
Тогда в области симметричной исходной, можно построить функцию являющуюся аналитическим продолжением, осуществляющую конформное отображение, симметричную относительно отрезка.

4. Теорема Римана

Всякую односвязную область комплексной плоскости, можно конформно отобразить на внутренность единичного круга плоскости $\omega$




